# 📈 MARKETING

* Seminár z marketingu (cvičenia)
* UK FM v Bratislave 2021
* Prednášajúci: PhDr. Ing. Mgr. et Mgr. et Mgr. et Mgr. Miroslav Reiter, DiS., MBA, MPA, MSC, DBA, Ing. Paed. IGIP 
* Kontakt: miroslav.reiter@it-academy.sk | miroslav.reiter@fm.uniba.sk 
* Úroveň: začiatočník/mierne pokročilý
* Odporúčané kolaboračné nástroje na prácu v tíme: Mural, Jamboard, Miro, Microsoft Word a PowerPoint v OneDrive, Google Workspace

## Sylabus/Čo nás čaká a neminie...

1. Postavenie a význam marketingu v rozvoji organizácie
1. Podstata marketingovej koncepcie
1. Strategické plánovanie a význam marketingového plánovania
1. Marketingové prostredie
1. Marketingový informačný systém a marketingový výskum
1. Nákupné správanie spotrebiteľov a organizácií
1. Segmentácia trhu, výber cieľových skupín a tvorba trhovej pozície
1. Produkt ako nástroj marketingového mixu
1. Cena a cenová stratégia podniku
1. Distribučné kanály a fyzická distribúcia
1. Marketingová komunikácia a marketingový komunikačný mix
1. Medzinárodný marketing
1. Marketing služieb

## Výsledky vzdelávania
* Získať prehľad marketing a reklame vrátane všeobecných znalostí a rozhľadu
* Využívať odborné znalosti v praxi
* Zdokonaliť sa v tímovej spolupráci a prezentovaní
* Nadobudnúť zručnosti vo využívaní vybraných marketingových nástrojov a kolaboračných programov
* Osvojiť základy z merania úspešnosti reklamy a dôležitých vybraných metrík
* Schopnosť identifikovať a riešiť problémy
* Zlepšiť podnikavosť, schopnosť identifikovať nové (podnikateľské) príležitosti
* Schopnosť sa samostatne ďalej vzdelávať sa a organizovať svoje učenie v oblasti marketingu a reklamy
* Naučiť sa myslieť a konať ekonomicky
* Pripraviť sa na budúcu prácu alebo podnikanie v oblasti marketingu a reklamy

## 📈 YouTube video záznamy z cvičení Playlist
[YouTube kanál IT Academy](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIu_ZdHo7Pk-2RvvI9vcafGTCj_VylD0S)

## Podmienky na absolvovanie predmetu
* **40 bodov** formou **tímovej práce** v podobe **semestrálneho projektu**, 10x10 bodov -> 1 bod = 1 % zo 40 bodov
  * **Aktívna účasť** (v prípade neospravedlnenej neúčasti alebo nepripravenosti na cvičenie (seminár) strata 10%)
* **60 bodov** záverečné hodnotenie
  *  Skúška – písomná, online test 
